(左膠禍國)左統學者呼籲台灣政府資助陸生回台就學

「教育平權，全數回台」（08/07/2020境外生記者會發言稿）
王智明（中研院歐美所）
謝謝境外生小組邀請我來發言。
首先我想向境外生群體致敬。在這段疫情期間，你們沒有忘記自己的同學，在大家被三倍「倦」的狂歡衝昏了頭的時候，你們沒有忘記你們的同學，當世界與國內情勢艱難的時候，你們沒有放棄你們的同學。你們勇敢組織起來，為了同學回台就學而努力，令人敬佩而感動。我向你們致敬。同時，我也要感謝在場的記者朋友，謝謝你們的關心和報導，給予這些同學即時而有力的支持。感謝大家！
我在中研院任職，也在交大任教，所以今天我想以「老師」的身份發言。因為對老師來說，學生沒有國籍之別，只有好學生，壞學生的差別，只有教得來的和教不來的區別。我們不會把學生依政治偏好和國籍不同，分成三六九等，區別對待。那是政治的操作，不是教育的精神。站在教育部的大門前，我想提醒大家，教育的根本是「有教無類」，所以我想提供一句口號，作為我發言的重心：「教育平權，全數回台」。

三，對兩岸政府：陸生是兩岸「分斷體制」的受害者，也因此陸生是兩岸和解的重要契機。陸生的出現是兩岸和解的重要發展，也是兩岸和平的重要投資。我們不該把和平的白鴿變成了噬血的戰狼，而要藉著平等交往，認識我們的不同與相同。奉勸兩岸政府不要把陸生當成權力鬥爭的棋子，任意且惡意地阻撓兩岸交流的自然發展。相反的，應該將包含陸生在內的種種兩岸交流當成兩岸和平的重要實驗，包括身份的認定，居留權，工作權，醫療權的賦予。唯有兩岸人民能夠在兩岸交流中得益，兩岸和平才有希望，分斷體制才有望崩解。兩岸的民間社會尤其應當把陸生/台生的交流和來往視為一項社會運動來推動，在平等互助的基礎上，讓未來的世代學習尊重差異，共同生活，畢竟兩岸就是一個共同生活圈。

所謂「教育平權」是一個簡單明白的概念，學生既然繳了學費，成為我們的學生，學校就得要提供相應的教育，讓他學習與成長。這既是他作為學生的基本權利，也是學生與學校之間的契約關係。今天，學校收了學費，就有責任在能力範圍內，提供最好的教育。任何使得教學無法遂行的狀況，學校以及主管機關教育部，都有責任和義務予以排除。不久前，美國政府發佈公告，要求秋天所有留美的國際學生，若是學校無法恢復正常上課，就得要離開美國。這個決定，讓所有人氣憤，學校也在防疫與教學正常化的兩難中跳腳不已。哈佛大學與相關院校於是決定控告主管單位ICE，迫使美國政府收回成命。這個案例告訴我們，大學及教育部可以提出行政救濟的手段，向更高的主管機關力爭，要求陸委會放寬規定。大學校長們也該以履行教學契約為原則，要求行政單位改弦易張，不惜提告。

全文:

push

左派係最低賤生物，不服來辯

郵寄video畀佢哋算啦

呢篇咪左膠劉璧嘉讚許不已嘅廢文

佢地真係無腦,唔係扮

左膠臭西 劉璧嘉

學費照比，人就死返中國上zoom